%------------------
%   Information
%------------------

\newcommand{\userfull}{
    Jesús González
}
\newcommand{\userdiploma}{
    Ingeniero en Tecnologías Computacionales
}
\newcommand{\userworkphone}{
    \docplus 52 222 265 0774
}
\newcommand{\usermiscphone}{
    \docplus 52 271 108 5129
}
\newcommand{\usermail}{
    jesugq@gmail.com
}
\newcommand{\username}{
    Github
}
\newcommand{\userchat}{
    Mensajerías
}
\newcommand{\userstate}{
    Puebla
}
\newcommand{\usercity}{
    Puebla de Zaragoza
}

%------------------
%   Sections
%------------------

\newcommand{\projects}{
    Proyectos
}
\newcommand{\experience}{
    Experiencia
}
\newcommand{\education}{
    Educación
}
\newcommand{\skills}{
    Competencias
}
\newcommand{\current}{
    \makebox[\widthof{ 00/0000}]{Presente}
}
\newcommand{\greetings}{
    Saludos
}

%------------------
%   Profile
%------------------

\newcommand{\titleprofile}{
    Firme creyente y ejemplo de que la gente dispuesta puede cambiar. Joven ingeniero estudiando tecnologías Full-Stack con alta afinidad al auto-aprendizaje.
}

%------------------
%   Education
%------------------

\newcommand{\timeodin}{
    03 / 2021 — \current
}
\newcommand{\titleodin}{
    The Odin Project
}
\newcommand{\subtitleodin}{
    Puebla, Puebla
}
\newcommand{\descriptionodin}{
    \docitemize{
        \item Actualmente practicando con un currículum Full Stack actualizado.
    }
}

\newcommand{\timeengineer}{
    08 / 2015 — 06 / 2020
}
\newcommand{\titleengineer}{
    Tecnológico de Monterrey
}
\newcommand{\subtitleengineer}{
    Puebla, Puebla
}
\newcommand{\descriptionengineer}{
    \docitemize{
        \item Egresado como Ingeniero en Tecnologías Computacionales.
    }
}

%------------------
%   Projects
%------------------

\newcommand{\timehomepage}{
    04 / 2021
}
\newcommand{\titlehomepage}{
    Pág. Principal Google
    \doclink{https://jesugq.github.io/google-homepage/}{faGlobe}
    \doclink{https://github.com/jesugq/google-homepage}{faGithub}
}
\newcommand{\subtitlehomepage}{
    HTML, CSS, Flexbox
}
\newcommand{\descriptionhomepage}{
    \docitemize{
        \item Recreación de la página principal Google utilizando un sólo archivo HTML y CSS.
        \item Implementación del diseño Flexbox para soportar amplios tamaños de pantalla y diseños.
        \item Uso de normalize css para mejorar aún más la similitud de diseño entre navegadores.
    }
}

\newcommand{\timeportfolio}{
    03 / 2021
}
\newcommand{\titleportfolio}{
    Portafolio Responsivo
    \doclink{https://github.com/jesugq/responsive-design}{faGithub}
}
\newcommand{\subtitleportfolio}{
    HTML, CSS, Flexbox, Grid
}
\newcommand{\descriptionportfolio}{
    \docitemize{
        \item Creación de 5 diferentes páginas web de diseño responsivo utilizando sólamente HTML y CSS.
        \item Implementación de diseño Flexbox y Grid para soportar una cantidad variable de elementos en la página.
        \item Uso de patrones establecidos concediendo accesibilidad a la página para usuarios con asistentes de lectura.
    }
}

\newcommand{\timesudoku}{
    01 / 2021
}
\newcommand{\titlesudoku}{
    Solucionador de Sudokus
    \doclink{https://github.com/jesugq/sudoku}{faGithub}
}
\newcommand{\subtitlesudoku}{
    Python, Pytest
}
\newcommand{\descriptionsudoku}{
    \docitemize{
        \item Desarrollo orientado a objetos, impulsado por pruebas del Algoritmo de Resolución de Sudoku con Retroceso.
        \item Diseño de cuatro módulos de propósito único, con pruebas que dictan los casos de uso con los que cumplir.
        \item Optimizado el algoritmo de resolución para ejecutar un máximo de 1.4 segundos, previamente 3.7 segundos.
    }
}

\newcommand{\timefinance}{
    04 / 2020
}
\newcommand{\titlefinance}{
    Acciones y Finanzas
    \doclink{https://github.com/jesugq/finance}{faGithub}
}
\newcommand{\subtitlefinance}{
    Python, Flask, SQLite
}
\newcommand{\descriptionfinance}{
    \docitemize{
        \item Desarollo de una aplicación web para simular la compra y venta de acciones de mercado con precios reales.
        \item Operaciones realizadas con precios obtenidos del IEX Cloud API y almacenadas en la base de datos SQLite.
        \item Implementación funcional de 4 tablas para usuarios, acciones por usuario, compras y ventas en SQL.
    }
}

\newcommand{\timecompiler}{
    11 / 2019
}
\newcommand{\titlecompiler}{
    Compilador Sencillo
    \doclink{https://github.com/jesugq/compiler-simplified-syntax-tree}{faGithub}
}
\newcommand{\subtitlecompiler}{
    C, Flex, Bison
}
\newcommand{\descriptioncompiler}{
    \docitemize{
        \item Desarrollo de un compilador que reconozga gramáticas derivadas de la izquierda con 3 módulos y 3 encabezados.
        \item Utilización de la estructura de árbol sintáctico simplificado para ordenar instrucciones a seguir en orden.
        \item Variables y funciones almacenadas en una tabla de símbolos utilizando la tabla de hash.
    }
}

\newcommand{\timekubeet}{
    05 / 2018
}
\newcommand{\titlekubeet}{
    Kubeet Web
    \doclink{https://github.com/jesugq/kubeet-landing}{faGithub}
}
\newcommand{\subtitlekubeet}{
    Typescript, Angular, Firebase
}
\newcommand{\descriptionkubeet}{
    \docitemize{
        \item Creación de 13 componentes Angular para presentar una aplicación de página única similar a Udemy.
        \item Implementación de una vista de catálogo de material autodidacta, consistiendo de lecciones en vídeo y texto.
        \item Almacenamiento y recuperamiento de los datos desde una fuente externa, Firebase.
    }
}

\newcommand{\timecrafter}{
    05 / 2018
}
\newcommand{\titlecrafter}{
    Crafter Móvil
    \doclink{https://github.com/jesugq/WCrafter-iOS}{faGithub}
}
\newcommand{\subtitlecrafter}{
    Swift, Xcode
}
\newcommand{\descriptioncrafter}{
    \docitemize{
        \item Creación de 13 componentes Swift para un prototipo de aplicación de monitoreo de autobuses para iOS.
        \item Implementación de 2 tablas responsivas y 5 interfaces accesibles desde el menú principal de la aplicación.
    }
}

%------------------
%   Experience
%------------------

\newcommand{\timetutor}{
    08 / 2018 — 11 / 2018
}
\newcommand{\titletutor}{
    Becario Tutor en Línea
}
\newcommand{\subtitletutor}{
    \href{http://sitios.itesm.mx/prepanet/}{\docitalic{— Prep@Net —}} en Puebla, Puebla
}
\newcommand{\descriptiontutor}{
    \docitemize{
        \item Seguimiento de 12 estudiantes durante sus estudios, apoyándolos en el aprendizaje de Word y Excel.
        \item Cada lunes se les otorgaba una agenda semanal para conocer sus responsabilidades de la semana siguiente.
        \item Evaluación de sus tareas cada viernes, además de otorgar asesorías a los horarios programados por el alumno.
    }
}

\newcommand{\timeit}{
    01 / 2016 — 04 / 2016
}
\newcommand{\titleit}{
    Becario de TI
}
\newcommand{\subtitleit}{
    \href{https://tec.mx/en/central-de-veracruz-campus}{\docitalic{— ITESM CCV —}} en Fortín, Veracruz
}
\newcommand{\descriptionit}{
    \docitemize{
        \item Mantenimiento de más de 6 ordenadores de trabajo Windows a la semana, limpieza de archivos temporales.
        \item Instalación de aplicaciones de oficina tales como Microsoft Office, Libería Adobe, y más de gestión de tiempo.
    }
}

%------------------
%   Skills
%------------------

\newcommand{\titlesoftskills}{
    Habilidades
    
    \hspace{0pt}
    Blandas
}
\newcommand{\subtitlesoftskills}{
    Inglés Avanzado, Proactivo, Organizado, Responsable, Autodidacto, Transparente,

    Actitud Positiva, Locus de Control Interno, Jugador—Aprendiz, Horario diario, Madrugador (4am).
}
%   Personal:   Proactivo, Organizado, Responsable, Adaptable, Transparente
%   External:   InglésAvanzado
%   Learning:   Autodidacto, Automejora
%   Mentality:  ActitudPositiva, ugador-Aprendiz LocusDeControlInterno
%   Routine:    Madrugador4AM


\newcommand{\titlelanguages}{
    Lenguajes
}
\newcommand{\subtitlelanguages}{
    Java, Python, C, MySQL, MongoDB, SQLite, Javascript, HTML, CSS.
}
%   Functional:             C
%   Object Oriented:        Java Python
%   Databases:              SQL SQLite MySQL MongoDB
%   Web Development:        Javascript HTML CSS HTML5 CSS5

\newcommand{\titletechnologies}{
    Tecnologías
}
\newcommand{\subtitletechnologies}{
    Windows 10, Fedora Linux, Git, Bash LaTeX \href{https://github.com/jesugq/resume}{\docicon{faGithub}}, Microsoft Office, Google Suite.
}
%   Operating System:       Windows, Linux (Fedora)
%   Terminal:               Git Bash
%   Web Development:        Angular Angular7 React ReactNative
%   Office Suites:          Latex MicrosoftOffice GoogleSuite

\newcommand{\titlestudies}{
    Estudios
    
    \hspace{0pt}
    Relevantes
}
\newcommand{\subtitlestudies}{
    Ingeniería de software, Diseño de arquitectura de software, Desarollo de soluciones empresariales,

    Análisis y diseño de algoritmos, Estructura de datos, Matemáticas computacionales.
}
%   Engineering:            OrganizacionComputacional SistemasOperativos 
%                           LenguajesDeProgramación IngenieriaDeSoftware 
%   Project Management:     AnálisisYModelaciónDeSistemasDeSoftware
%                           EvaluaciónYAdministraciónDeProyectos
%                           AdministraciónDeProyectosDeIngenieríaDeSoftware
%                           DiseñoDeArquitecturaDeSoftware
%                           DesarolloDeSolucionesEmpresariales
%   Quality Assurance:      CalidadYPruebasDeSoftware CodigoAutoDocumentado
%                           DesarolloImpulsadoPorPruebas
%   Math and Probability:   MatematicasComputacionales ProbabilidadYEstadistica
%                           MetodosNúmericosEnIngeniería
%                           MétodosCuantitativosYSimulación
%   Algorithms:             EstructuraDeDatos AnalisisYDiseñoDeAlgoritmos
%   Functional:             ProgramacionAvanzada DiseñoDeCompiladores
%   Object Oriented:        ProgramacionOrientadaAObjetos
%   Mobile Development:     DesarolloParaDispositivosMoviles
%   Web Development:        DesarrolloDeAplicacionesWeb GráficasComputacionales
%                           DiseñoWebResponsivo 
%   Databases:              BasesDatosDeAvanzada InterconexionDeRedes

%------------------
%   Cover Letter
%------------------

\newcommand{\coverletter}{
    Estimado gerente de recursos humanos,\\
    
    Debajo de esta carta encontrará mi currículum vitae. Encontré su posición el día de hoy en — y deseo conocer más acerca de usted y su equipo.\\

    Soy un joven ingeniero y practicante de desarrollo full-stack, buscando desarrollar soluciones del mundo real y conocer los procesos que llevan a cabo las organizaciones de hoy. Tengo afición por la lectura, la música, los climas fríos, y el estudio de temas de ingeniería—tecnología, por lo cuál deseo aprender cómo realizan sus operaciones y demostrarles que puedo ser una excelente adición a su equipo de desarrollo.\\

    Su posición requiere — , requisitos en los que tengo experiencia debido a — .\\

    Agradezco su tiempo leyendo esta carta, y la oportunidad que presenta para nosotros jóvenes ingenieros. Siéntase libre de contactarme a través de mi teléfono {\normalsize\docbold{+52 222 265 0774}}, mi correo electrónico {\normalsize\docbold{jesugq@gmail.com}} o cualquiera de los tres íconos interactivos en la parte superior de este documento. Le deseo este — .\\\\

    Atentamente,\\
    Jesús Antonio González Quevedo.
}