%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Resume Text
% LaTeX Document
% 
% Jesus Antonio Gonzalez Quevedo
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%-------------------------------------------------------------------------------
%   Configuration
%-------------------------------------------------------------------------------

\newif\ifen
\newif\ifes
\newcommand{\en}[1]{\ifen#1\fi}
\newcommand{\es}[1]{\ifes#1\fi}

\newcommand{\docbullet}{
    $\circ$
}
\newcommand{\docslash}{
    \,{\scriptsize /} \,
}
\newcommand{\docitemize}[1]{
    \vspace{-8pt}
    \begin{itemize}
        \setlength{\parskip}{4pt}
        #1
    \end{itemize}
}
\newcommand{\doclocation}{
    \vspace{-\baselineskip}

    \icon{Phone} \usernumb

    \icon{MapMarker} \userpost   
}
\newcommand{\doccontacts}{
    \vspace{-\baselineskip}
    \href{\linklinkedin}{\icon{Linkedin}} \href{\linkgithub}{\icon{Github}} \username\\
    \href{\linkmail}{\icon{Envelope}} \usermail
}
\newcommand{\doclargename}{
    \vspace{-\baselineskip}
    \vspace{-8pt}
    \HUGE{\textbf\userfull}
    \vspace{-8pt}
}

%-------------------------------------------------------------------------------
%   Information
%-------------------------------------------------------------------------------

\newcommand{\userfull}{
    Jesus Gonzalez
}
\newcommand{\usernumb}{
    +52 271 108 5129
}
\newcommand{\usermail}{
    jesugq@gmail.com
}
\newcommand{\username}{
    jesugq
}
\newcommand{\userpost}{
    Puebla de Zaragoza
}
\newcommand{\linkmail}{
    mailto:jesugq@gmail.com
}
\newcommand{\linkgithub}{
    https://github.com/jesugq
}
\newcommand{\linklinkedin}{
    https://www.linkedin.com/in/jesugq/
}

%-------------------------------------------------------------------------------
%   Sections
%-------------------------------------------------------------------------------

\newcommand{\projects}{
    \en{
        Projects
    }\es{
        Proyectos
    }
}
\newcommand{\experience}{
    \en{
        Experience
    }\es{
        Experiencia
    }
}
\newcommand{\education}{
    \en{
        Education
    }\es{
        Educación
    }
}
\newcommand{\skills}{
    \en{
        Skills
    }\es{
        Habilidades
    }
}

%-------------------------------------------------------------------------------
%   Projects
%-------------------------------------------------------------------------------

\newcommand{\timecontact}{
    \en{
        Current
    }\es{
        Actual
    }
}
\newcommand{\titlecontact}{
    \en{
        Contacts
    }\es{
        Contactos
    }\href{https://github.com/jesugq/contacts}{\faGithub}
}
\newcommand{\subtitlecontact}{
    \en{
        Python, Tkinter, MongoDB
    }\es{
        Python, Tkinter, MongoDB
    }
}
\newcommand{\descriptioncontact}{
    \docitemize{
        \en{
            \item Implementation of a contact list for users with many social media accounts and phone numbers.
            \item Usage of a non-relational database to store users, their contacts and the system's available platforms in a flexible manner.
        }\es{
            \item Implementación de una lista de contactos para usuarios con diferentes cuentas en redes sociales.
            \item Uso de una base de datos no relacional para el almacenamiento de los usuarios, sus contactos y plataformas disponibles de una manera flexible.
        }
    }
}

\newcommand{\timefinance}{
    \en{
        Apr 2020
    }\es{
        Abr 2020
    }
}
\newcommand{\titlefinance}{
    \en{
        Finance
    }\es{
        Finanza
    }\href{https://github.com/jesugq/finance}{\faGithub}
}
\newcommand{\subtitlefinance}{
    \en{
        Python, Flask, SQLite
    }\es{
        Python, Flask, SQLite
    }
}
\newcommand{\descriptionfinance}{
    \docitemize{
        \en{
            \item Development of a web application that simulates selling and purchasing stocks.
            \item Storage of users, their current stocks and their purchase-sell history on a simple relational database .
        }\es{
            \item Desarollo de una aplicación web que simula la compra y venta de acciones.
            \item Almacenamiento de usuarios, sus acciones presentes y su historial de compra-venta en una base de datos relacional sencilla.
        }
    }
}

\newcommand{\timecompiler}{
    \en{
        Nov 2019
    }\es{
        Nov 2019
    }
}
\newcommand{\titlecompiler}{
    \en{
        Compiler
    }\es{
        Compilador
    }\href{https://github.com/jesugq/compiler-simplified-syntax-tree}{\faGithub}
}
\newcommand{\subtitlecompiler}{
    \en{
        C, Flex, Bison
    }\es{
        C, Flex, Bison
    }
}
\newcommand{\descriptioncompiler}{
    \docitemize{
        \en{
            \item Implementation of a generic compiler for the recognition of a Leftmost Derivation Grammar (1).
            \item Usage of a simplified syntax tree along with a symbols and functions table to assert instructions.
        }\es{
            \item Implementación de un compilador que reconozca gramáticas de Derivación a la Izquierda (1).
            \item Uso de árbol sintáctico simplificado junto a una tabla de símbolos y funciones para leer instrucciones.
        }
    }
}

\newcommand{\timekubeet}{
    \en{
        May 2018
    }\es{
        May 2018
    }
}
\newcommand{\titlekubeet}{
    \en{
        Kubeet
    }\es{
        Kubeet
    }\href{https://github.com/jesugq/kubeet-landing}{\faGithub}
}
\newcommand{\subtitlekubeet}{
    \en{
        Typescript, Angular 7, Firebase
    }\es{
        Typescript, Angular 7, Firebase
    }
}
\newcommand{\descriptionkubeet}{
    \docitemize{
        \en{
            \item Maintenance of 13 Angular components related to the presentation of learning courses.
            \item Adjunction to an online catalogue simulation of the sale of self-teaching material, hosted in a non-relational database.
        }\es{
            \item Mantenimiento de 13 componentes Angular encargados de la presentación de cursos en línea.
            \item Adición a un catálogo en línea para la simulación de la venta de material de autoenseñanza, alojado en una base de datos no relacional.
        }
    }
}

\newcommand{\timecrafter}{
    \en{
        May 2018
    }\es{
        May 2018
    }
}
\newcommand{\titlecrafter}{
    \en{
        Crafter
    }\es{
        Crafter
    }\href{https://github.com/jesugq/WCrafter-iOS}{\faGithub}
}
\newcommand{\subtitlecrafter}{
    \en{
        Swift
    }\es{
        Swift
    }
}
\newcommand{\descriptioncrafter}{
    \docitemize{
        \en{
            \item Development of a prototype for a campus bus monitoring app for the iOS platform which would list available crafter type buses and present them to the user.
            \item Usage of XCode's visual components for a 15 component responsive interface.
        }\es{
            \item Desarrollo del prototipo de una aplicación de monitoreo de autobuses en una sede para la plataforma iOS, que presenta al usuario una lista de autobuses crafter disponibles.
            \item Uso de los componentes visuales de XCode para crear una interfaz responsiva de 15 componentes.
        }
    }
}

%-------------------------------------------------------------------------------
%   Experience
%-------------------------------------------------------------------------------

\newcommand{\timetutor}{
    \en{
        Nov 2018\\Aug 2018
    }\es{
        Nov 2018\\Aug 2018
    }
}
\newcommand{\titletutor}{
    \en{
        Tecnologico de Monterrey
    }\es{
        Tecnológico de Monterrey
    }
}
\newcommand{\subtitletutor}{
    \en{
        Online Tutor for Microsoft Office \docslash Cordoba, Veracruz
    }\es{
        Tutor en Línea de Microsoft Office \docslash Córdoba, Veracruz
    }
}
\newcommand{\descriptiontutor}{
    \docitemize{
        \en{
            \item Overseeing 12 students during their learnings of Microsoft Word \& Excel for a period of four months, creating for them a weekly agenda to facilitate of their studies.
            \item Advisory and evaluation given to the students via the PrepaNet platform hosted by Tecnologico de Monterrey.
        }\es{
            \item Seguimiento de 12 estudiantes durante su aprendizaje de Microsoft Word y Excel en un periodo de cuatro meses, generándoles una agenda semanal para facilitarles sus estudios.
            \item Evaluación y asesoría otorgada a los estudiantes a través de la plataforma PrepaNet Tecnológico de Monterrey.
        }
    }
}

%-------------------------------------------------------------------------------
%   Education
%-------------------------------------------------------------------------------

\newcommand{\timeengineer}{
    \en{
        Jun 2020\\Aug 2015
    }\es{
        Jun 2020\\Ago 2015
    }
}
\newcommand{\titleengineer}{
    \en{
        Tecnologico de Monterrey
    }\es{
        Tecnológico de Monterrey
    }\href{https://certificados.tec.mx/certificate/91410631a422581aaf1c6e4d1bf07cbb}{\faEdit}
}
\newcommand{\subtitleengineer}{
    \en{
        Computer Technologies Engineer \docslash Puebla, Puebla
    }\es{
        Ingeniero en Tecnologías Computacionales \docslash Puebla, Puebla
    }
}
\newcommand{\descriptionengineer}{
    \vspace{-8pt}
}

%-------------------------------------------------------------------------------
%   Skills
%-------------------------------------------------------------------------------

\newcommand{\titlelanguages}{
    \en{
        Languages
    }\es{
        Lenguajes
    }
}
\newcommand{\subtitlelanguages}{
    \en{
        Java, Python \docslash C \docslash MySQL, MongoDB \docslash Javascript, HTML, CSS 
    }\es{
        Java, Python \docslash C \docslash MySQL, MongoDB \docslash Javascript, HTML, CSS 
    }
}

\newcommand{\titletechnologies}{
    \en{
        Technologies
    }\es{
        Tecnologías
    }
}
\newcommand{\subtitletechnologies}{
    \en{
        Angular, React \docslash Git, Bash \docslash Latex, M.Office, G.Suite
    }\es{
        Angular, React \docslash Git, Bash \docslash Latex, M.Office, G.Suite
    }
}

\newcommand{\titletheory}{
    \en{
        Theory
    }\es{
        Teoría
    }
}
\newcommand{\subtitletheory}{
    \en{
        Test-Driven Development \docslash Data Structures, Algorithm Design
    }\es{
        Desarrollo Basado en Pruebas \docslash Estructuras de Datos, Diseño de Algoritmos
    }
}